豬瘟成支那經濟最新威脅 肉價暴漲恐引通膨

支那農場豬瘟爆發對已經放
緩的中國經濟而言，是又一個問題。

CNN報導，自從八月份開始，當局檢測到幾次非洲豬瘟爆發，中國逾3萬8000頭豬死亡或被
撲殺。

這種疾病對人類無害，但是對豬卻是致命的，可能撼動中國豬肉產業，進一步損害岌岌可
危的經濟。

「中國豬肉產業可能暫時停滯不前。」農業研究公司ChinaAg的董事普萊特（Loren
Puette）說。

根據聯合國糧農組織的資料，中國是世界上頭號豬肉消費國和生產國。中國占據全世界生
豬供應的一半。

根據中共農業部的數據，自從豬瘟爆發以來，肉類價格一直在上漲，已經上漲了7%。

荷蘭合作銀行分析師潘晨軍說，如果新病例在中國繼續出現，豬肉價格可能還會繼續上漲
。

「事情在惡化。」潘晨軍說。她指的是豬瘟爆發的頻率。她說，未來幾個月，將會出現供
應短缺。

豬肉價格急劇上升，可能激起通膨。即使中國經濟在放緩，也將促使中共央行收緊貨幣政
策。

令事情進一步複雜的是美中貿易戰。四月份，作為針鋒相對關稅戰的一部分，北京對美國
豬肉產品徵收關稅。

ChinaAg的普萊特說，這將令中國更難通過進口補充自己的豬肉供應，而人民幣貶值也讓
情況更糟糕。

「中國無法通過美國豬肉代替本地供應。」普萊特說。替代供應國，比如羅馬尼亞，也在
抗擊他們自己國家爆發的豬瘟。

數據顯示，豬瘟在蔓延。它們最初出現在遼寧省，最近爆發豬瘟的地點是安徽省。

中共當局已經在爆發豬瘟的省份關閉生豬市場，並禁止生豬運出這些地區。

普萊特說，最危險的事情是，病毒從沿海地區蔓延到內陸地區。內陸是中國豬養殖的大本
營。

如果這樣的情況發生，中國豬肉行業和中國經濟將陷入更大麻煩。